{
  "-DI": "-DI",
  "[symbol] feed is delayed by [delay] minutes": "[symbol] 輸入延遲了 [delay] 分鐘",
  "[symbol] market is now opened.": "[symbol] 已開市。",
  "[symbol] market is presently closed.": "[symbol] 市場目前已關閉。",
  "+DI": "+DI",
  "2-Exponential": "2-指數式",
  "3-Exponential": "3-指數式",
  "A technical momentum indicator that compares a security's closing price to its price range over a given time period. The oscillator's sensitivity to market movements can be reduced by adjusting the time period or by taking a moving average of the result.": "將證卷的收盤價與某個固定週期中的價格範圍相比較的技術性動量指標。可透過週期調整或取結果的移動平均值將振盪器對市場走勢的敏感度降低。",
  "Active": "活躍",
  "Add": "新增",
  "Add new template": "新增範本",
  "Add new templates": "新增範本",
  "ADX": "ADX",
  "ADX/DMS": "ADX/DMS",
  "All drawings": "所有圖形",
  "Alligator": "Alligator",
  "already exists.": "已經存在。",
  "Are you sure?": "是否確定？",
  "Area": "面積",
  "Aroon": "阿隆指標",
  "Aroon Down": "Aroon Down",
  "Aroon Up": "Aroon Up",
  "Available only for \\\"Area\\\" chart type.": "僅適用於 \\\"面積\\\" 圖表類型。",
  "Available only for non-tick time intervals.": "僅適用於非跳動點時間間隔。",
  "Awesome": "很棒",
  "Awesome Oscillator": "Awesome 震盪指標",
  "Axis Label": "軸標籤",
  "Base Line": "基線",
  "Base Line Period": "基礎線周期",
  "Bill Williams introduced the Alligator indicator in 1995. The Alligator is as much a metaphor as it is an indicator. It consists of three lines, overlaid on a pricing chart, that represent the jaw, the teeth and the lips of the beast, and was created to help the trader confirm the presence of a trend and its direction. The Alligator indicator can also help traders designate impulse and corrective wave formations, but the tool works best when combined with a momentum indicator.": "Bill Williams 於 1995 年推出了 Alligator 指標。Alligator 指標既是隱喻，也是指標。其由覆蓋在價格圖表上的三行線組成，分別代表鱷魚的下巴、牙齒和嘴唇。此指標的目的是為了幫助交易者確認趨勢的存在及其方向。 Alligator 指標還可以幫助交易者指定脈衝和修正波的形成，但該工具與動量指標結合使用時效果最佳。",
  "Bollinger Bands": "布林通道",
  "Bollinger Bands Bottom": "布林通道底部",
  "Bollinger Bands can be used to measure the highness or lowness of the price relative to previous trades.": "布林通道可用於測量與之前交易相對的價格變化高低點。",
  "Bollinger Bands Median": "布林通道中位",
  "Bollinger Bands Top": "布林通道頂部",
  "Cancel": "取消",
  "Candle": "蠟燭線",
  "CCI": "CCI",
  "Channel Fill": "通道填充",
  "Chart data is not available for this symbol.": "此符號不可用於圖表資料。",
  "Chart types": "圖表類型",
  "Charts": "圖表",
  "Clear all": "全部清除",
  "Click on the chart to confirm point {{step}}.": "點擊圖表以確認第 {{step}} 點。",
  "Click on the chart to confirm the end point.": "點擊圖表以確認終點。",
  "Click on the chart to confirm the start point.": "點擊圖表以確認起點。",
  "Click on the chart to place the line.": "點擊圖表以放置線條。",
  "Close": "收盤",
  "CLOSED": "已關閉",
  "Color": "顏色",
  "Commodity Channel Index": "順勢指標",
  "Continue": "繼續",
  "Conversion Line": "轉換線",
  "Conversion Line Period": "轉換線周期",
  "CSV": "CSV",
  "Dark": "深色",
  "day": "天",
  "days": "天",
  "Decreasing Bar": "遞減條形線",
  "Detrended": "區間",
  "Detrended Price Oscillator": "區間價格震盪指標",
  "Developed by Larry Williams, Williams %R is a momentum indicator that is the inverse of the Fast Stochastic Oscillator. Also referred to as %R, Williams %R reflects the level of the close relative to the highest high for the look-back period.": "Williams %R 由 Larry Williams 所創，是與快速隨機擺動指標倒反的動量指標。又稱為 %R 指標，其反映回顧期內相對於最高價位的收盤價層級。",
  "Developed by Tushar Chande in 1995, Aroon is an indicator system that determines whether a stock is trending or not and how strong the trend is. There are two separate indicators: Aroon-Up and Aroon-Down. A 25-day Aroon-Up measures the number of days since a 25-day high. A 25-day Aroon-Down measures the number of days since a 25-day low.": "阿隆指標 (Aroon) 是由 Tushar Chande 於 1995 年發明的，其透過指標系統對股票趨勢與趨勢力量作出判斷。分為兩個具體指標：Aroon-Up 和 Aroon-Down。25 天期 Aroon-Up 指標測量 25 天期間內最高價後的天數，25 天期 Aroon-Down 指標測量 25 天期間最低價後的天數。",
  "Disable Crosshair": "禁用準星",
  "Display data for a specific date and time": "顯示特定日期和時間的資料",
  "Display remaining time for each interval": "顯示每個間隔的剩餘時間",
  "Display the highest and lowest spot price": "顯示最高和最低現貨價格",
  "Distance(%)": "差距 (%)",
  "Donchian Channel": "Donchian 通道",
  "Donchian High": "Donchian High",
  "Donchian Low": "Donchian Low",
  "Donchian Median": "Donchian Median",
  "Done": "完成",
  "Double Smoothing Period": "雙平滑期間",
  "Download": "下載",
  "Download your current chart view as a PNG or export the historical data for analysis as a CSV.": "",
  "Drawing tools": "繪圖工具",
  "Enable Crosshair": "啟用準星",
  "Exponential": "指數式",
  "Fast": "快速",
  "Fast MA Period": "快速移動平均週期",
  "Favorites": "我的最愛",
  "Field": "領域",
  "Fill Color": "填色",
  "Fractal Channel": "分形通道",
  "Fractal Chaos Band": "分形混沌帶",
  "Fractal High": "分形最高點",
  "Fractal Low": "分形最低點",
  "Fractals are indicators on candlestick charts that identify reversal points in the market. Traders often use fractals to get an idea about the direction in which the price will develop. A fractal will form when a particular price pattern happens on a chart.": "分形是 K 線圖圖表上用於識別市場價格反轉點的指標。交易者一般會使用分形來判斷價格的走勢方向。當圖表出現某一價格形態時即會形成分形。",
  "H": "H",
  "High": "High",
  "High Period": "高位期間",
  "Highest and lowest spot": "最高和最低現價",
  "Histogram": "長條圖",
  "Historical data mode": "歷史資料模式",
  "Hl/2": "Hl/2",
  "Hlc/3": "Hlc/3",
  "Hlcc/4": "Hlcc/4",
  "Hollow": "空心",
  "Horizontal line [num]": "水平線 [num]",
  "hour": "小時",
  "hours": "小時",
  "Hull": "Hull",
  "Ichimoku Clouds": "一目均衡表",
  "Increasing Bar": "增加條形線",
  "Indicators": "指標",
  "Interval duration": "間隔期限",
  "Jaw": "Jaw",
  "Jaw Offset": "Jaw 位移",
  "Jaw Period": "Jaw 週期",
  "L": "L",
  "Lagging Span": "延遲範圍",
  "Lagging Span Period": "延遲範圍期間",
  "Language": "語言",
  "Last digits stats for latest 1000 ticks on": "顯示最新 1000 跳動點的最後統計數字",
  "Leading Span A": "前導跨距 A",
  "Leading Span B": "前導跨距 B",
  "Leading Span B Period": "前導跨距 B 週期",
  "Light": "淺色",
  "Lips": "Lips",
  "Lips Offset": "Lips 位移",
  "Lips Period": "Lips 週期",
  "Low": "Low",
  "Low Period": "Low 週期",
  "MA": "移動平均",
  "MA Env": "移動平均範圍",
  "MA Env Bottom": "移動平均範圍底部",
  "MA Env Median": "移動平均範圍中位",
  "MA Env Top": "移動平均範圍頂部",
  "MACD": "指數平滑異同移動平均線",
  "MACD is a trading indicator used in technical analysis of stock prices. It is supposed to reveal changes in the strength, direction, momentum, and duration of a trend in a stock's price.": "MACD 是用於股票價格技術分析的交易指標。其被預期可揭露股票價格走勢的力量、方向、動量和期間。",
  "Markets": "市場",
  "Maximum AF": "最大 AF",
  "Minimum AF": "最小 AF",
  "minute": "分鐘",
  "minutes": "分鐘",
  "Momentum": "動量",
  "Moving Average (MA)": "移動平均 (MA)",
  "Moving Average Envelope": "移動平均範圍",
  "Moving Average Type": "移動平均類型",
  "Moving averages": "移動平均",
  "Negative Bar": "負條",
  "Network status": "網路狀態",
  "No results for": "沒有結果",
  "Offset": "位移",
  "OHLC": "OHLC",
  "Ohlc/4": "Ohlc/4",
  "Only selected charts and time intervals are available for this trade type.": "此交易類型只可用選定的圖表和時間間隔。",
  "Open": "開盤",
  "Opens in:": "離開盤時間還有：",
  "Others": "其他",
  "OverBought": "超買",
  "OverSold": "超賣",
  "Overwrite": "覆寫",
  "Parabolic SAR": "拋物線 SAR",
  "Percent": "百分比",
  "Performance may vary by device. Turn off if it lags.": "效能可能因裝置而異。如有延遲，請關閉。",
  "Period": "週期",
  "Platform settings": "平台設定",
  "PNG": "PNG",
  "Point": "點",
  "Positive Bar": "正向條",
  "Price Rate of Change": "價格變化率",
  "Price ROC": "價格變化率",
  "PSAR": "PSAR",
  "Rainbow MA": "彩虹移動平均",
  "Rainbow Moving Average": "彩虹移動平均",
  "Relative Strength Index (RSI)": "相對強度指標 (RSI)",
  "removed": "移除",
  "Reset": "重設",
  "Result": "結果",
  "Retrieving Chart Data...": "正在擷取圖表資料...",
  "Retrieving Chart Engine...": "正在擷取圖表引擎...",
  "Retrieving Market Symbols...": "正在擷取市場符號...",
  "Retrieving Trading Times...": "正在擷取交易時間...",
  "RSI": "相對強弱指數",
  "Saved templates": "已儲存範本",
  "Search": "搜尋",
  "Search...": "搜尋...",
  "Select language": "選擇語言",
  "Select theme": "選擇主題",
  "Series": "系列",
  "Settings": "設定",
  "Shading": "陰影",
  "Shift": "移位",
  "Shift Type": "移位類型",
  "Show Fractals": "顯示分形",
  "Show Lines": "顯示線",
  "Show Zones": "顯示區域",
  "Signal": "訊號",
  "Signal Period": "訊號週期",
  "Simple": "簡單",
  "Size": "大小",
  "Slow": "慢速",
  "Slow MA Period": "慢速移動平均週期",
  "SMA1": "簡單移動平均 1",
  "SMA10": "簡單移動平均 10",
  "SMA2": "簡單移動平均 2",
  "SMA3": "簡單移動平均 3",
  "SMA4": "簡單移動平均 4",
  "SMA5": "簡單移動平均 5",
  "SMA6": "簡單移動平均 6",
  "SMA7": "簡單移動平均 7",
  "SMA8": "簡單移動平均 8",
  "SMA9": "簡單移動平均 9",
  "Smooth": "平滑",
  "Smooth chart movement": "平滑的圖表移動",
  "Smoothing Period": "平滑週期",
  "Some of your active indicators don’t support 1-tick intervals. If you change to a 1-tick interval, these indicators will be removed from your chart.": "一些活動指標不支援 1 跳動點間隔。如果變更為 1 跳動點間隔，這些指標將從圖表中刪除。",
  "Some of your templates may not work with this trade type.": "此交易類型可能無法使用某些模板。",
  "Standard Deviations": "標準差",
  "Stch Mtm": "Stch Mtm",
  "Stochastic": "推測",
  "Stochastic Momentum Index": "推測動量指標",
  "Stochastic Oscillator": "推測震盪指標",
  "Streaming for [symbol] is not available due to license restrictions": "由於執照限制， [symbol] 串流不可用",
  "Teeth": "牙",
  "Teeth Offset": "牙位移",
  "Teeth Period": "牙週期",
  "Templates": "範本",
  "The Average Directional Movement Index index (ADX) was developed in 1978 by J. Welles Wilder as an indicator of trend strength in a series of prices of a financial instrument ADX will range between 0 and 100. Generally, ADX readings below 20 indicate trend weakness, and readings above 40 indicate trend strength.": "平均方向移動指數 (ADX) 是 J. Welles Wilder 於 1978 年開發的顯示 financial 工具各項價格走勢強弱的指標。ADX 幅度介於 0 和 100 之間。一般來說，ADX 低於 20 表示低弱走勢，數值高於 40 表示強大走勢。",
  "The Awesome Oscillator is an indicator used to measure market momentum. AO calculates the difference of a 34 Period and 5 Period Simple Moving Averages. The Simple Moving Averages that are used are not calculated using closing price but rather each bar's midpoints. AO is generally used to affirm trends or to anticipate possible reversals.": "動量震盪指標是用於衡量市場動量的指標。AO 計算 34 個週期和 5 個週期的簡單移動平均的差異。使用的簡單移動平均不是使用收盤價，而是每個條的中點價格計算的。AO 通常被用於確認趨勢或預期可能的逆轉。",
  "The Commodity Channel Index (CCI) is a versatile indicator that can be used to identify a new trend or warn of extreme conditions.": "順勢指標 (CCI) 是個通用指標，可用於辨識新趨勢或預先對惡劣環境提出警告。",
  "The Detrended Price Oscillator (DPO) helps to identify price cycles without the influence of short- and long-term trends. The DPO compares a simple moving average to a historical pricenear the middle of a specified period. It also shows the peaks and drops over that particular period, making it easier to predict buy points.": "趨勢價格振盪指標 (DPO) 幫助確定價格週期，不受短期和長期趨勢影響。DPO 將簡單移動平均與指定期間中間附近的歷史價格相比較。其也顯示了特定時期內的高峰和低谷，從而更容易預測購買點。",
  "The Donchian Channel is an indicator used in market trading developed by Richard Donchian. It is formed by taking the highest high and the lowest low of the last n periods. The area between the high and the low is the channel for the period chosen.": "Donchian 通道是 Richard Donchian 開發、用於市場交易的指標。以最近 n 週期內的最高價與最低價形成。高低價位中間區域是所選週期的通道。",
  "The Ichimoku Cloud, also known as Ichimoku Kinko Hyo, is a versatile indicator that defines support and resistance, identifies trend direction, gauges momentum and provides trading signals. Ichimoku Kinko Hyo translates into “one look equilibrium chart”.": "Ichimoku Cloud，也被稱為 Ichimoku Kinko Hyo，是用於定義支撐和阻力，確定趨勢方向，衡量動量並提供交易訊號的多功能指標。Ichimoku Kinko Hyo 的意思是 \"一目了然的平衡圖\"。",
  "The Moving Average (MA) helps to identify the overall market trend by filtering out short-term price fluctuations. Using historical data, it calculates the average price over a specific period and plots a line on the chart. If the MA line moves upwards, it’s an indicator of an uptrend, a downtrend if it moves downwards. A buy signal occurs when the price moves above the MA line.": "移動平均 (MA) 透過過濾短期價格波動來幫助識別整體市場趨勢。其使用歷史資料計算特定期間的平均價格，並在圖表上繪製走勢線。如果 MA 線向上移動，則表示上漲趨勢。如果向下移動，則表示下跌趨勢。當價格高於 MA 線時，出現買入訊號。",
  "The Moving Average Envelope (MAE) helps to identify strong price movement that indicates the start of a trend. The MAE creates a moving average line as well as 2 bands around it. In theory, when the market price touches the upper or lower bands, a trend reversal will occur, indicating a buy signal.": "移動平均範圍 (MAE) 可協助識別指示趨勢開始的強勁價格走勢。MAE 在其周圍建立一條移動平均線以及 2 條帶。從理論上講，當市場價格觸及上限或下限時，趨勢將發生反轉，表明買入訊號。",
  "The parabolic SAR is calculated almost independently for each trend in the price. When the price is in an uptrend, the SAR emerges below the price and converges upwards towards it. Similarly, on a downtrend, the SAR emerges above the price and converges downwards. At each step within a trend, the SAR is calculated one period in advance.": "拋物線 SAR 幾乎是針對每種價格趨勢獨立計算的。當價格處於上漲趨勢時，SAR 將出現在價格之下，然後向上合攏。同樣，在下跌趨勢中，SAR 出現在價格之上並向下合併。趨勢裡的每一步中，SAR 都會提前一個週期計算。",
  "The Price Rate-of-Change (ROC) indicator displays the difference between the current price and the price x-time periods ago. The difference can be displayed in either points or as a percentage.": "價格變動率 (ROC) 指標顯示目前價格與 x 週期以前的價格差額。此差額可以點數或百分比顯示。",
  "The Rainbow Moving Average (RMA) displays several moving average lines simultaneously. When the lines intersect, it’s an indicator of price reversal and the angle of the lines are helpful to predict the trend strength. The steeper the curve, the stronger the trend. When the price crosses the moving average lines from below, it signals an upward trend. When the price crosses the moving average lines from above, it signals a downward trend. The RMA is easier to use compared to using several different moving average indicators at once.": "彩虹移動平均 (RMA) 同時顯示多條移動平均線。當各線相交時，其是價格反轉的指標，各線的角度有助於預測趨勢強度。曲線越陡，趨勢越強。當價格從下方穿過移動平均線時，表示上漲趨勢。當價格從上方越過移動平均線時，表示下跌趨勢。與同時使用多個不同的移動平均指標相比，RMA 更容易使用。",
  "The Relative Strength Index (RSI) was published by J. Welles Wilder. The current price is normalized as a percentage between 0 and 100. The name of this oscillator is misleading because it does not compare the instrument relative to another instrument or set of instruments, but rather represents the current price relative to other recent prices within the selected lookback window length.": "相對強度指標 (RSI) 由 J. Welles Wilder 發布。目前價格被歸一化為 0 到 100 之間的百分比。此振盪指標的名稱具有誤導性，因為其不是將指定工具與另一個工具或一組工具比較，而是在選定回溯窗口長度範圍內代表相對於其他最近價格的目前價格。",
  "The Stochastic Momentum Index (SMI) helps to identify overbought or oversold conditions in the market and to predict bearish or bullish trends. It calculates the distance between the current closing price and the median of the high/low range, and displays 2 lines on the chart: the first (known as %K) represents the price movement while the second (known as %D) is a moving average of the first line. If the closing price is higher than the median of the high/low range, the SMI returns a positive value. If the closing price is lower than the average price, a negative value is returned. Values above 40 indicate a bullish trend while values below -40 indicate a bearish trend.": "返回正值。如果收盤價低於平均價格，則返回負值。高於40的值表示看漲趨勢，低於-40的值表示看跌趨勢。\n推測動量指數 (SMI) 可協助確定市場中的超買或超賣情況，並預測看跌或看漲趨勢。其計算目前收盤價與高/低範圍的中位數之間的距離，並在圖表上顯示 2 條線：第一條 (稱為 %K) 代表價格走勢，第二條 (稱為 %D) 代表第一條線的移動平均值。如果收盤價高於高/低範圍的中位數，則 SMI 會傳回正值。如果收盤價低於平均價格，則傳回負值。高於 40 的值表示看漲趨勢，低於 -40 的值表示看跌趨勢。",
  "Themes": "主題",
  "There are no favorites yet.": "還沒有最愛的。",
  "This indicator does not support 1-tick intervals. To use this indicator, change your chart time interval to 1 minute or more.": "此指標不支援 1 跳動點間隔。若要使用此指標，請將圖表時間間隔變更為 1 分鐘或更長。",
  "tick": "跳動點",
  "Tick interval only available for \\\"Area\\\" Chart type.": "跳動點間隔僅適用於 \\\"面積\\\"圖表類型。",
  "Time interval": "時間間隔",
  "Time Series": "時間序列",
  "Trend": "趨勢",
  "Trend line [num]": "趨勢線 [num]",
  "Triangular": "三角形",
  "Try checking your spelling or use a different term": "嘗試檢查拼寫或使用其他字詞",
  "Type": "類型",
  "Up to 2 active indicators allowed.": "可同時使用多達 2 個活動指標。",
  "Up to 5 active indicators allowed.": "可同時使用多達 5 個活動指標。",
  "Variable": "變數",
  "Vertical line [num]": "垂直線 [num]",
  "Volatility": "波動率",
  "Weighted": "加權",
  "Welles Wilder": "Welles Wilder",
  "William's %R": "William's %R",
  "William's Percent Range": "William's Percent Range",
  "Would you like to overwrite it?": "是否要覆蓋它？",
  "You have no active drawings yet.": "還沒有任何使用中繪圖。",
  "You have no active indicators yet.": "還沒有任何使用中指標。",
  "You have no saved templates yet.": "尚未儲存任何範本。",
  "Zero Lag": "零延遲",
  "Zig Zag": "Zig Zag",
  "Zig Zag helps to identify trend reversals and filters out relatively small price movements by determining the support and resistance levels of the market. It accepts a percentage of deviation as the input and displays a line if the price change is larger than the percentage of deviation. Zig Zag ignores any sideways movement and is useful to filter out “market noise”.": "Zig Zag 指標透過確定市場的支撐位和阻力位，幫助識別趨勢反轉並過濾相對較小的價格波動。其接受特定的偏差百分比作為輸入，如果價格變化大於該偏差百分比，則顯示一條線。 Zig Zag 指標忽略任何橫向波動，對於濾除“市場噪音”很有用。",
  "Zoom in": "放大",
  "Zoom out": "縮小"
}